## Comment utiliser plusieurs profils Zotero?

Zotero vous permet de créer plusieurs profils, chacun avec ses propres paramétrages et son propre [répertoire de données Zotero](..//zotero_data.md). Si vous êtes familier avec l'utilisation de plusieurs profils dans Firefox, Zotero fonctionne de la même manière et supporte les mêmes invites de commande.

Un profil par défaut est créé au premier démarrage de Zotero. Pour créer un nouveau profil, il faut lancer Zotero de la ligne de commande et passer l'invite `-P` afin d'ouvrir le gestionnaire de profils.

### macOS

-   Ouvrez Terminal via Spotlight *ou* /Applications/Utilities.
-   Collez `/Applications/Zotero.app/Contents/MacOS/zotero -P` dans la fenêtre Terminal.
-   Appuyez sur Entrée.

### Windows

-   Ouvrez la boîte de dialogue Exécuter : Recherche/Cortana → tapez “Exécuter” → Exécuter (Windows 10) *ou* Démarrer → Exécuter (Windows 7) *ou* raccourci clavier touche Windows (celle avec le logo en forme de drapeau) + R
-   Collez ''C:\\Program Files (x86)\\Zotero\\zotero.exe -P ''
-   Appuyez sur Entrée.

### Linux

      * Lancez Zotero de la ligne de commande, en ajoutant l'invite ''-P''.

Si vous utilisez le répertoire de données Zotero par défaut ("Zotero" à l'intérieur de votre répertoire de base), le nouveau profil utilisera ce même répertoire de données à sa première ouverture. Vous verrez donc toutes les références de votre autre profil. Il faut créer un nouveau répertoire - par exemple "Zotero au travail" dans votre répertoire de base - puis, dans le nouveau profil, modifier l'emplacement du répertoire de données via les Préférences → Avancées → Fichiers et dossiers → Emplacement du répertoire de données &gt; Personnalisé.

Vous pouvez utiliser la ligne de commande pour ouvrir directement un profil en précisant son nom après le `-p` (par ex. : `-p Travail` où Travail est le nom du profil), ce qui permet de créer des raccourcis ouvrant un profil en particulier. (Sur Mac, vous pouvez enregistrer [un AppleScript intégrant les invites de commandes](https://superuser.com/a/116237) en tant qu'application dans Script Editor).

Notez enfin qu'une configuration complémentaire peut être requise pour ([utiliser plusieurs instances Zotero en même temps](../kb/multiple_instances.md)).

![](tag>kb-fr)
